好心絕體絕命都市咪再出啦

出親日本都奶野

推特話題《絕體絕命都市4》熊本地震之後會不會引發歷史重演？

最近日本發生的熊本地震實在是相當不幸的天災，不過影響方面從目前看來並沒有像311東日本地震那樣嚴重，應該算是不幸中的大幸了....而因為地震的關係，最近在推特上面有人想起了一款遊戲跟這兩件事情都有關係，就是曾經一度發售延期、終止開發的《絕體絕命都市4》。

過去因為東日本大地震的關係，原本預計發售的《絕體絕命都市4》在震災過後發表「自主規制」，遊戲不但無限期延期，後來更是宣布終止開發，遊戲面臨結束的命運。

後來事隔多年，版權從原開發商Irem移轉到Granzella，由原本的遊戲開發團隊繼續製作，並且舊系列重新上架。
不過現在在遊戲發售之前，發生的熊本地震又讓玩家擔心：「會不會歷史又再度重演？」

其實現在網路上面也有一些玩家正在討論這件事情，認為有可能會因為「自主規制」而延期的聲音是有的，但也有許多玩家認為，正是因為發生地震災害，更是應該讓遊戲發售。

部分玩家認為，遊戲裡面的災害說明其實相當有用，裡面的知識與狀況都有專人監修，在發生震災的時候，或許可以救人一命，從遊戲中學習知識的效果通常吸收的也比較快。

因此目前也有許多應援遊戲發售的聲音，認為就是因為發生了地震，更是要將遊戲推出。不過說到底，新公司就是為了要讓遊戲復活才取得版權的，作法應該會跟過去有所不同才對？

不過這也是一種微妙的運氣很差啊....遊戲好不容易宣告復活，現在當年讓遊戲腰斬的原因又再出現一次，相信誰也不希望發生地震吧（嘆）
地震發生本身就是一個相當不幸的天災了，不只是「絕體」這款遊戲，很多創作相關的「不謹慎」問題可能最近又會被拿出來討論了，在自肅方面相當嚴謹的日本來說各種意義上都是很辛苦啊～

2011福島個獲又黎

今次出唔出到呢

唔係10月25號出？

呢隻game 真係邪到

間公司今次應該心都淡埋

北海道地震

一見到就諗起呢個post

一見到就搵返呢個poat睇下有無人講

屌 隻game好撚邪

陰謀

求求隻game快d出，等左好多年

我連巨影都市都買左黎支持

今次應該真係唔會再出

或者可以改命做支那天災實錄 詛咒返支那

平成30年の自然災害

３月 北陸地方豪雪
４月 島根地震(震度5)
６月 大阪府地震(震度6弱)
７月 中国・四国地方豪雨
台風12号上陸
猛暑
８月 台風20号上陸
９月 四国・関西地方台風21号上陸
北海道地震(震度6強)

傳奇級遊戲
本來已經諗住一出就買，唔知今次出唔出到

低清低fps

delay多幾年 又可以屌多次ps2畫面

北海道地震
第一時間諗起呢個post

仲勁過連登魔咒

海嘯後到颱風加地震
好撚邪

真係唔可以怪隻遊戲嘅
點睇都係地理因素影響最大啦

ps5 見

等左咁多年

11年個陣已經想買
到宜家終於又見到個發售日
點知又打大風又地震
真係好想玩
就算隻game幾閪都好

有生之年系列

其實更加要出 首先有故事性 又有教育意義(可以教點避難 )

就算中途幾慘都好 到最後都會充滿正面積極性

以前有玩psp版,我會好認真咁睇晒收集到嗰啲防災指南

體驗版

隻game真係

平成最後の夏

真係好邪 出親都出事

咁啱姐

個老板真係心都淡撚埋

鬼叫日本先係真正的多難興邦咩

出埋今集做最終作啦

係咁邪的話
跪求呢間公司出
絕體絕滅支那

呢個系列先好玩......求生遇到既人全部都係凶殘狡猾既支那人,會用唔同既大義借口去搶野同殺人

變咗far cay

咁邪既話應該立即出埋佢啦
迷信撚真係

dead rising似d，boss全部都係人類

秋官效應

咁今次又出唔出到
又要延期了
同香港丁蟹效應一樣啊
一出條友既劇就股災

好慘